Абзацы создаются при помощи пустой строки. Если вокруг текста сверху и снизу есть пустые строки, то текст превращается в абзац.

Чтобы сделать перенос строки вместо абзаца,
нужно поставить два пробела в конце предыдущей строки.

Заголовки отмечаются диезом `#` в начале строки, от одного до шести. Например:

# Заголовок первого уровня #
## Заголовок h2
### Заголовок h3
#### Заголовок h4
##### Заголовок h5
###### Заголовок h6

В декоративных целях заголовки можно «закрывать» с обратной стороны.

### Списки

Для разметки неупорядоченных списков можно использовать или `*`, или `-`, или `+`:

- элемент 1
- элемент 2
- элемент ...

Вложенные пункты создаются четырьмя пробелами перед маркером пункта:

* элемент 1
* элемент 2
    * вложенный элемент 2.1
    * вложенный элемент 2.2
* элемент ...

Упорядоченный список:

1. элемент 1
2. элемент 2
    1. вложенный
    2. вложенный
3. элемент 3
4. Donec sit amet nisl. Aliquam semper ipsum sit amet velit. Suspendisse id sem consectetuer libero luctus adipiscing.

На самом деле не важно как в коде пронумерованы пункты, главное, чтобы перед элементом списка стояла цифра (любая) с точкой. Можно сделать и так:

0. элемент 1
0. элемент 2
0. элемент 3
0. элемент 4

Список с абзацами:

* Раз абзац. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit.

* Два абзац. Donec sit amet nisl. Aliquam semper ipsum sit amet velit. Suspendisse id sem consectetuer libero luctus adipiscing.

* Три абзац. Ea, quis, alias nobis porro quos laborum minus sed fuga odio dolore natus quas cum enim necessitatibus magni provident non saepe sequi?

    Четыре абзац (Четыре пробела в начале или один tab).

### Цитаты

Цитаты оформляются как в емейлах, с помощью символа `>`.

> This is a blockquote with two paragraphs. Lorem ipsum dolor sit amet,
> consectetuer adipiscing elit. Aliquam hendrerit mi posuere lectus.
> Vestibulum enim wisi, viverra nec, fringilla in, laoreet vitae, risus.
>
> Donec sit amet nisl. Aliquam semper ipsum sit amet velit. Suspendisse
> id sem consectetuer libero luctus adipiscing.

Или более ленивым способом, когда знак `>` ставится перед каждым элементом цитаты, будь то абзац, заголовок или пустая строка:

> This is a blockquote with two paragraphs. Lorem ipsum dolor sit amet,
consectetuer adipiscing elit. Aliquam hendrerit mi posuere lectus.
Vestibulum enim wisi, viverra nec, fringilla in, laoreet vitae, risus.
>
> Donec sit amet nisl. Aliquam semper ipsum sit amet velit. Suspendisse
id sem consectetuer libero luctus adipiscing.

В цитаты можно помещать всё что угодно, в том числе вложенные цитаты:

> ## This is a header.
>
> 1.   This is the first list item.
> 2.   This is the second list item.
>
> > Вложенная цитата.
>
> Here's some example code:
>
>     return shell_exec("echo $input | $markdown_script");

### Исходный код

В чистом Маркдауне блоки кода отбиваются 4 пробелами в начале каждой строки.

Но в GitHub-Flavored Markdown (сокращенно GFM) есть более удобный способ: ставим по три апострофа (на букве Ё) до и после кода. Также можно указать язык исходного кода.

```html
<nav class="nav nav-primary">
  <ul>
    <li class="tab-conversation active">
      <a href="#" data-role="post-count" class="publisher-nav-color" data-nav="conversation">
        <span class="comment-count">0 комментариев</span>
        <span class="comment-count-placeholder">Комментарии</span>
      </a>
    </li>
    <li class="dropdown user-menu" data-role="logout">
      <a href="#" class="dropdown-toggle" data-toggle="dropdown">
        <span class="dropdown-toggle-wrapper">
          <span>
            Войти
          </span>
        </span>
        <span class="caret"></span>
      </a>
    </li>
  </ul>
</nav>
```

Самое приятное, что в коде не нужно заменять угловые скобки `< >` и амперсанд `&` на их html-сущности.

### Инлайн код

Для вставки кода внутри предложений нужно заключать этот код в апострофы (на букве Ё). Пример: `<html class="ie no-js">`.

Если внутри кода есть апостроф, то код надо обрамить двойными апострофами: ``There is a literal backtick (`) here.``

### Горизонтальная черта

`hr` создается тремя звездочками или тремя дефисами.

***

### Ссылки

Это встроенная [ссылка с title элементом](http://example.com/link "Я ссылка"). Это — [без title](http://example.com/link).

А вот [пример][1] [нескольких][2] [ссылок][id] с разметкой как у сносок. Прокатит и [короткая запись][] без указания id.

[1]: http://example.com/ "Optional Title Here"
[2]: http://example.com/some
[id]: http://example.com/links (Optional Title Here)
[короткая запись]: http://example.com/short

Вынос длинных урлов из предложения способствует сохранению читабельности исходника. Сноски можно располагать в любом месте документа.

### Emphasis

Выделять слова можно при помощи `*` и `_`. Одним символ для наклонного текста, два символа для жирного текста, три — для наклонного и жирного одновременно.

Например, это _italic_ и это тоже *italic*. А вот так уже __strong__, и так тоже **strong**. А так ***жирный и наклонный*** одновременно.

### Зачеркивание

В GFM добавлено зачеркивание текста: две тильды `~` до и после текста.

~~Зачеркнуто~~

## Картинки

Картинка без `alt` текста

![](//placehold.it/150x100)

Картинка с альтом и тайтлом:

![Alt text](//placehold.it/150x100 "Можно задать title")

Запомнить просто: синтаксис как у ссылок, только перед открывающей квадратной скобкой ставится восклицательный знак.

Картинки «сноски»:

![Картинка][image1]
![Картинка][image2]
![Картинка][image3]

[image1]: //placehold.it/250x100
[image2]: //placehold.it/200x100
[image3]: //placehold.it/150x100

Картинки-ссылки:

[![Alt text](//placehold.it/150x100)](http://example.com/)


## Использование HTML внутри Markdown

Mожно смешивать Markdown и HTML. Если на какие-то элементы нужно поставить классы или атрибуты, смело используем HTML:

> Выделять слова можно при помощи * и _ . Например, это <em class="a1">italic</em> и это тоже <i class="a1">italic</i>. А вот так уже <b>strong</b>, и так тоже <strong>strong</strong>.

Можно и наоборот, внутри HTML-тегов использовать Маркдаун.

<section class="someclass">

### Пример Маркдауна внутри HTML

Выделять слова можно при помощи `*` и `_` . Например, это _italic_ и это тоже *italic*. А вот так уже __strong__, и так тоже **strong**.

</section>

### Таблицы

В чистом Маркдауне нет синтаксиса для таблиц, а в GFM есть.

First Header  | Second Header
------------- | -------------
Content Cell  | Content Cell
Content Cell  | Content Cell

Для красоты можно и по бокам линии нарисовать:

| First Header  | Second Header |
| ------------- | ------------- |
| Content Cell  | Content Cell  |
| Content Cell  | Content Cell  |

Можно управлять выравниванием столбцов при помощи двоеточия.

| Left-Aligned  | Center Aligned  | Right Aligned |
|:------------- |:---------------:| -------------:|
| col 3 is      | some wordy text |     **$1600** |
| col 2 is      | centered        |         $12   |
| zebra stripes | are neat        |        ~~$1~~ |

Внутри таблиц можно использовать ссылки, наклонный, жирный или зачеркнутый текст.

Для всего остального есть обычный HTML.
